【fatfat la】美國針對中興華為 中國急推1200億半導體基金提升技術、產能

正當兩大電訊設備生產商中興及華為均面臨美國貿易制裁之際，中國自主開發半導體的動作頻頻。《路透社》引消息指，中國一隻國家支持的半導體基金已接近完成1200億元人民幣的集資，以扶持中國半導體產業，減少入口倚賴。國家開發銀行旗下的國開金融將擔任是次集資的主承銷商。

報道引述三位知情人士指，名為「大基金」的半導體基金即將宣布成立一隻新基金，專注於扶持中國半導體的生產及技術。

消息指，在中興事件之前，大基金二期就已經在籌備之中，鑑於當前的貿易緊張局面，中國政府計劃增加該行業的整體投資，並歡迎外資參與。

大基金早前已完成220億美元的融資，並且被美國政客所關注，認為中國公司正挑戰美國的晶片巨人如高通。大基金之前已投資於半導體行業中的50家公司，包括香港上市的中芯（0981）等。

一位消息人士稱，國開行旗下的國開金融擔任一期和二期基金的主承銷商，並將參與第二期投資，二期集資的潛在投資者還包括地方政府支持基金和國有企業。

新基金將專注於三個領域：記憶晶片、集成電路設計和複合半導體。

班貪官今次fat fat 啦

等着瞧
咱们下星期就能超英赶美

屌，又炒樓喇

數碼港

漢芯二號

有十分一係用來可研發已經好好

發達了，我d官

先落袋一半
剩番果d全部科研人員先換車
再每個幫親朋換幾十部新蘋果手機macbook

順便搵間靚office豪裝
駛剩100 億再開始研究

研究點樣磨左外國晶片d字
印番自己logo上去

並歡迎外資參與

要時間 經驗 失敗既累積 佢地唔係諗住放舊錢就追到人呀

本身我國已經嬴了，親

其實班貪官好多謝美帝制裁，佢地先有得貪

起少條港珠澳大橋，大陸就追到7nm製程啦，起少埋條高鐵，大陸自家製埋手機電腦os啦，都係港人禍國

上帝投標整通往天國的階梯潮文又可以再用

贏到悶

正 可以貪埋最後一筆先走佬 中國又贏

又見全國大練鋼(晶)

這蟈從未走過正路。真係60年都係垃圾領導緊

其實只要lea樣就得

香港高鐵：2000億

又分錢

正 大陸樓同香港樓繼續升

股市又爆升

又有1200億可以貪啦 gogogo

或成最大贏家！

1200億？最後咪得返幾億做研究

1200億
呢鋪真係有排貪

果堆5毛，中華膠，咁鬼愛國，記住集資比國家做研發呀

香港樓市gogogo

然後國家要睇成果時
一把火燒晒
然後指責美日歐韓台派間諜來破壞，阻住強國崛起
研發費袋袋平安

呢次發發

班貪官又要諗1200億點用好

好難諗架
諗到咁辛苦，又要去relax下

天堂門壞了上帝招標重修
天堂門壞了，上帝招標重修。
印度人說：3千塊弄好，理由是材料費1千，人工費1千，我自己賺1千；
德國人說：要6千，材料費2千，人工2千，自己賺2千；
最後中國人淡定地說：這個要9千元，3千給你，3千我的，3千給那個印度人干。上帝拍案：中標！
************
後來地獄的門也壞了，招標時吸取教訓，制定控制價3000。
德國人看了一眼走了，印度人報價3000。
中國人給了評標的小鬼500，報價3000，中標。
德國人印度人都納悶：看他怎麼幹？
再後來，中國人花了500材料500人工，修了一半宣布停工。
拖了半年，地獄追加投資3000，完工！
***********
再後來天堂連接地獄的電梯壞了，也要重修。
經過前面兩次教訓後，控制定價3000而且要一次性修好。
德國人又來，看了一下走了，印度人報價3000。
中國人也報價3000而且還稱完工後有茅台送，中標。
拿到錢後中國人開工。材料500人工500。完工後。
上帝叫人驗收。驗收員(事先收了中國人紅包500)說不合格，要重建。
於是追加資金9000重建！
******
再後來，人間的大門也壞了，投胎的上不來。
經過前幾次的教訓之後，嚴格定價3000，監理，審計現場跟蹤！並且免費保修1億年。
德國人嚇跑了，印度人報價3000，
中國人來了，無償修好，免費保修2億年，但要5萬年的管理權，上帝同意了。
於是中國人修好了後在門口設了個收費站，投胎每人每次500，雙向收費上不封頂。
多給錢的投胎到美國，給500的投到歐洲，逃費的一律投到中國。

支那冇技術點發展呀

啫係要急走啦

fatfat 啦屌1200億貪撚晒，跟手完全研發唔到

銀紙印咪有，笑死人咩

1200億

最後有120億做研究都偷笑

砂紙炒貴三倍
民工一日磨走2000個cpu logo

電腦大爆炸

1200億 fafat

中國最大嘅缺點就係以為咩都可以用錢解決

香港個創科局都500億 高鐵又800億

起垃圾都1300億

鄰國講到咁重要又以大國自居 先投資1500億港紙

其實唔難，三塊芯片疊埋就勁過奔4，咁曡多幾塊就贏到高通啦